---
title: "Tarea15"
output: html_document
---

```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE)
library(reticulate)
use_python('~/anaconda3/envs/py38/bin/python')
```

EJERCICIO 1

```{python}
import sympy as sp
x,y,u1,u2,v1,v2,alpha = sp.symbols('x y u1 u2 v1 v2 alpha')

def f1(a,b):
    '''
    R2 -> R
    '''
    return sp.Matrix([y]).subs({y:b})
    
f1(0,0) == sp.Matrix([0])

    
u = sp.Matrix([u1, u2])
v = sp.Matrix([v1, v2])
f1(*u) + (f1(*v)) == f1(*(u+v))
f1(*(alpha*u)) == alpha*f1(*u)
```
Comprobamos que $f_1$ si es una aplicación lineal.
```{python}
f1(1,0).col_insert(1, f1(0,1)).T.rref()
```

$$Base\ Imf_1\{1\}\\
Imf_1 = \{f_1(x,y) \rightarrow y\neq0\in\mathbb{R}\}\\
dim(Imf_1) = 1
$$

$dim(Imf_1) = dim(\mathbb{R})$ por lo tanto $Imf_1 =\mathbb{R}$
$$
dim(\mathbb{R}_2) = dim(Imf_1)+ dim(Kerf_1)\\
dim(Kerf_1) = 2 - 1 = 1\\
Base\ Kerf_1 = \{(1,0)\}\\
Kerf_1 = \{f_1(x,y) \rightarrow y = 0\}
$$
Su núcleo estara formado por todos los vectores de $\mathbb{R}_2$ de la forma $(x,0)$

```{python}
def f2(a,b):
    '''
    R2 -> R
    '''
    return sp.Matrix([x+y]).subs({x: a, y:b})
    
f2(0,0) == sp.Matrix([0])

    
u = sp.Matrix([u1, u2])
v = sp.Matrix([v1, v2])
f2(*u) + (f2(*v)) == f2(*(u+v))
f2(*(3*u)) == 3*f2(*u)
```
Comprobamos que $f_2$ si es una aplicación lineal.
```{python}
f2(1,0).col_insert(1, f2(0,1)).T.rref()
```
$$
Base\ Imf_2 = \{1\}\\
dim(Imf_2) = 1\\
Imf_2 = \{f_2(x,y) \rightarrow x+y \neq 0\in\mathbb{R}\}\\
$$
$dim(Imf_2) = dim(\mathbb{R})$ por lo tanto $Imf_2 =\mathbb{R}$
$$
dim(\mathbb{R}_2) = dim(Imf_2)+ dim(Kerf_2)\\
dim(Kerf_2) = 2 - 1 = 1\\
Base\ Kerf_2 = \{(1, -1)\}\\
Kerf_2 = \{f_1(x,y) \rightarrow y=-x\}
$$

```{python}

z, u3, v3 = sp.symbols('z u3 v3')
def f3(a,b,c):
    '''
    R3 -> R
    '''
    return sp.Matrix([x+y]).subs({x: a, y: b})
    
f3(0,0,0) == sp.Matrix([0])

    
u = sp.Matrix([u1, u2, u3])
v = sp.Matrix([v1, v2, v3])
f3(*u) + (f3(*v)) == f3(*(u+v))
f3(*(3*u)) == 3*f3(*u)
```

Comprobamos que $f_3$ si es una aplicación lineal.  

```{python}
f3(1,0,0).col_insert(1, f3(0,1,0)).col_insert(2, f3(0,0,1)).T.rref()
```
$$Base\ Imf_3\{1\}\\
Imf_3 = \{f_3(x,y,z) \rightarrow x+y\neq0\in\mathbb{R}\}\\
dim(Imf_3) = 1
$$
$dim(Imf_3) = dim(\mathbb{R})$ por lo tanto $Imf_3 =\mathbb{R}$
$$
dim(\mathbb{R}_3) = dim(Imf_3)+ dim(Kerf_3)\\
dim(Kerf_3) = 3 - 1 = 2\\
Base\ Kerf_3=\{(1,-1,0), (0,0,1)\}\\
Kerf_3 = \{f_1(x,y,z) \rightarrow y=-x\}
$$
```{python}

def f4(a,b,c):
    '''
    R3 -> R
    '''
    return sp.Matrix([x-y+z]).subs({x: a, y: b, z: c})
    
f4(0,0,0) == sp.Matrix([0])

    
u = sp.Matrix([u1, u2, u3])
v = sp.Matrix([v1, v2, v3])
f4(*u) + (f4(*v)) == f4(*(u+v))
f4(*(3*u)) == 3*f4(*u)
```
Comprobamos que $f_4$ si es una aplicación lineal.  
```{python}
f4(1,0,0).col_insert(1, f4(0,1,0)).col_insert(2, f4(0,0,1)).T.rref()
```
$$Base\ Imf_4\{1\}\\
Imf_4 = \{f_4(x,y,z) \rightarrow x-y+z\neq0\in\mathbb{R}\}\\
dim(Imf_4) = 1
$$
$dim(Imf_4) = dim(\mathbb{R})$ por lo tanto $Imf_4 =\mathbb{R}$
$$
dim(\mathbb{R}_3) = dim(Imf_4)+ dim(Kerf_4)\\
dim(Kerf_4) = 3 - 1 = 2\\
Base\ Kerf_4=\{(0,1,1), (1,0,-1)\}\\
Kerf_4 = \{f_1(x,y,z) \rightarrow x=y-z\}
$$
```{python}

def f5(a,b,c):
    '''
    R3 -> R2
    '''
    return sp.Matrix([x,y]).subs({x: a, y: b})
    
f5(0,0,0) == sp.Matrix([0,0])

    
u = sp.Matrix([u1, u2, u3])
v = sp.Matrix([v1, v2, v3])
f5(*u) + (f5(*v)) == f5(*(u+v))
f5(*(3*u)) == 3*f5(*u)
```
Comprobamos que $f_5$ si es una aplicación lineal.  
```{python}
f5(1,0,0).col_insert(1, f5(0,1,0)).col_insert(2, f5(0,0,1)).T.rref()
```


$$Base\ Imf_5=\{(1,0), (0,1)\}\\
Imf_5 = \{f_4(x,y,z) \rightarrow x\neq0;y\neq0\in\mathbb{R}\}\\
dim(Imf_5) = 2\\
dim(\mathbb{R}_3) = dim(Imf_5)+ dim(Kerf_5)\\
dim(Kerf_5) = 3 - 2 = 1\\
Base\ Kerf_5=\{(0,0,1)\}\\
Kerf_5 = \{f_1(x,y,z) \rightarrow x=0;y=0\}
$$

EJERCICIO 2


```{python}
import sympy as sp
x,y,u1,u2,v1,v2 = sp.symbols('x y u1 u2 v1 v2')

def f1(a,b):
    '''
    R2 -> R2
    '''
    return sp.Matrix([2*x-y, x+y]).subs({x: a, y: b})
A = f1(1,0).col_insert(1, f1(0,1)).T
A
A.rref()
```
$$
Base\ Imf_1 = \{(2,1), (-1,1)\}\\
dim(Imf_1) = 2\\
Imf_1 = \{f_1(x,y) \rightarrow \mathbb{R_2}\}\\
dim(\mathbb{R}_2) = dim(Imf_1)+ dim(Kerf_1)\\
dim(Kerf_1) = 2 -2 = 0\\
Kerf_1=(0,0)\\\
$$
```{python}
def f2(a,b,c):
    '''
    R3 -> R3
    '''
    return sp.Matrix([x+2*y+z, x+5*y, z]).subs({x: a, y: b, z: c})
    
A = f2(1,0,0).col_insert(1, f2(0,1,0)).col_insert(2, f2(0,0,1)).T
A
A.rref()
```
$$
Base\ Imf_2 = \{(1,1,0), (2,5,0), (1,0,1)\}\\
Imf_2 = \mathbb{R_3}\\
dim(\mathbb{R}_3) = dim(Imf_2)+ dim(Kerf_2)\\
dim(Kerf_2) = 3 -3 = 0\\
Kerf_2=(0,0,0)\\\
$$
```{python}
def f3(a,b):
    '''
    R2 -> R4
    '''
    return sp.Matrix([x, -y, x+3*y, x-y]).subs({x: a, y: b})
    
A = f3(1,0).col_insert(1, f3(0,1)).T
A
A.rref()
```
$$
Base\ Imf_3 = \{(1,0,1,1), (0,-1,3,-1)\}\\
dim(Imf_3) = 2\\
dim(\mathbb{R}_2) = dim(Imf_3)+ dim(Kerf_3)\\
dim(Kerf_3) = 2 - 2 = 0\\
Kerf_3=(0,0)\\\
$$
```{python}
z,t = sp.symbols('z t')
def f4(a,b,c,d):
    '''
    R4 -> R3
    '''
    return sp.Matrix([7*x+2*y-z+t, y+z, -x]).subs({x: a, y: b, z: c, t: d})
    
A = f4(1,0,0,0).col_insert(1, f4(0,1,0,0)).col_insert(2, f4(0,0,1,0)).col_insert(1, f4(0,0,0,1)).T
A
A.rref()
```
$$
Base\ Imf_4 = \{(7,0,-1), (1,0,0), (2,1,0)\}\\
dim(Imf_4) = 3\\
Imf_4 = \mathbb{R_3}\\
dim(\mathbb{R}_4) = dim(Imf_4)+ dim(Kerf_4)\\
dim(Kerf_3) = 4 - 3 = 1\\
Kerf_4=(0,0)\\
$$
```{python}
sp.Matrix([[7,2,-1,1], [0,1,1,0], [-1,0,0,0]]).rref()
```
$$
Base\ Kerf_4 = \{(0,1,-1,3)\}
$$


EJERCICIO 3

```{python}
A = sp.Matrix([(1,1), (3,0), (4,7)])

def f(a,b,c):
    '''
    R3 -> R2
    '''
    return (A.T @ sp.Matrix([x,y,z])).subs({x:a, y:b, z:c})

f(1,3,8)
A.T @ sp.Matrix([x,y,z])
```
La imagen de $f(1,3,8)$ es $(42,57)$.
La imagen de $f(x,y,z)$ es $(x+3y+4z, x+7z)$

```{python}
A
A.rref()
```
$$
B_{Imf} = \{(1,1), (3,0)\}\\ 
dim_{Imf} = 2\\
dim_{\mathbb{R_3}} = dim_{Imf}\ + dim_{Kerf}\\
dim_{Kerf} = 3 - 2 = 1
$$
```{python}
sp.solve(A.T @ sp.Matrix([x,y,z]), (x,y,z))
```
$$Base_{Kerf} = \{(-7,1,1)\}$$
EJERCICIO 4

```{python}
def f(a,b,c):
    '''
    R3 -> R2
    '''
    return sp.Matrix([3*x+2*y-4*z, x-5*y+3*z]).subs({x:a, y:b, z:c})

f(1,0,0)
f(0,1,0)
f(0,0,1)

A = f(1,0,0).col_insert(1, f(0,1,0)).col_insert(2, f(0,0,1))
A
```
$B = Q^{-1}\cdot P\cdot A$
```{python}

P = sp.Matrix([(1,1,1), (1,1,0), (1,0,0)]).T

Q = sp.Matrix([(1,1), (0,1)]).T
B = Q.inv() * A * P
B
```

$B = \begin{pmatrix}1&5&3\\-2&-9&-2\end{pmatrix}$

EJERCICIO 5

$B = P^{-1}\cdot A\cdot P$
```{python}
A = sp.Matrix([(3,-1,1), (0,2,0), (1, -1, 3)])
P = sp.Matrix([(1,0,-1), (0,1,1), (1,0,1)]).T
B = P.inv()*A*P
```
EJERCICIO 6

```{python}
e1 = sp.Matrix([1,0,0])
e2 = sp.Matrix([0,1,0])
e3 = sp.Matrix([0,0,1])

A = (-e1).col_insert(1, e1+e2+e3).col_insert(2, -e2-e3)
A
A.rref()
```
$$
dim_{Imf} = 2\\
dim_{\mathbb{R_3}} = dim_{Imf} + dim_{Kerf}\\
dim_{Kerf} = 3 - 2 = 1
$$
$B = P^{-1}\cdot A\cdot P$
```{python}
u1 = -e2
u2 = e1+e3
u3 = e1

P = u1.col_insert(1, u2).col_insert(2, u3)
P.inv()*A*P
```

PREGUNTA 7

```{python}

def f(a,b,c):
    '''
    R3 -> R3
    '''
    return sp.Matrix([2*y+z, x-4*y, 3*x]).subs({x: a, y: b, z: c})
    
A = f(1,0,0).col_insert(1, f(0,1,0)).col_insert(2, f(0,0,1))
A.T
A.T.rref()
```
$$
Base_{Imf} = \{(0,1,3), (2,-4,0), (1,0,0)\}\\
Imf = \mathbb{R_3}
dim_{\mathbb{R_3}} = dim_{Imf} + dim_{Kerf}\\
dim_{Kerf} = 3 - 3 = 0 \\
Kerf = \vec{0} 
$$
```{python}
A
P = sp.Matrix([(1,1,1), (1,1,0), (1,0,0)])
P
B = P.inv()*A*P
B @ sp.Matrix([x,y,z])
```

EJERCICIO 8


```{python}
A = sp.Matrix([(0,1,1), (1,0,3), (2,-1,0)]).solve(sp.Matrix([(1,2,7,1),(-1,2,3,1),(2,0,4,0)])).T

def f(a,b,c):
    '''
    R3->R4
    '''
    return A @ sp.Matrix([x,y,z]).subs({x: a, y: b, z: c})

A @ sp.Matrix([x,y,z])
A.T.rref()
```
$$
f(x,y,z) = (2x + 2y - z, \frac{4x}{5} + \frac{8y}{5} + \frac{2z}{5}, 6x + 8y - z, \frac{2x}{5} + \frac{4y}{5} + \frac{z}{5})\\
A = \begin{pmatrix}2&2&-1\\ \frac{4}{5}&\frac{8}{5}&\frac{2}{5}\\ 6&8&-1\\ \frac{2}{5}&\frac{4}{5}&\frac{1}{5} \end{pmatrix}\\
Base_{Imf} = \{(1,0,2,0), (0,1,\frac{5}{12},\frac{1}{2})\}\\
dim(Imf) = 2\\
dim(\mathbb{R_3}) = dim(Imf) + dim(Kerf)\\
dim(Kerf) = 3 - 2 = 1
$$

```{python}
sp.Matrix([x,y,z]).subs(sp.solve(A @ sp.Matrix([x,y,z]))).replace(z, 2)
```
$Base_{Kerf} = \{(3,-2,2)\}$

```{python}
A.col_insert(3, sp.Matrix([2,4,14,2])).rref()
```
$$
x-\frac{3}{2}z = -3 \rightarrow x =-3+\frac{3}{2}z\\
y+z = 4 \rightarrow y = 4 -z\\
z \in \mathbb{R}
$$
Por lo tanto:
$$
f^{-1} = (-3+\frac{3}{2}z,\ 4-z,\ z)
$$